蘋論：西環拆天 奶媽原來是妹仔

蘋論：西環拆天 奶媽原來是妹仔 - 李平

《逃犯條例》修訂在香港市民反對、國際社會質疑聲浪中僅餘撤回一途，一直躲在幕後的西環拆天了，繼在官網發文要求特區政府落實《基本法》後，昨日更吹雞，召集約200名港區人大代表、政協委員開會，訓令他們支持，甚至搬出中共總書記習近平的指示施壓。西環公然現身治港，揭穿「送中」條例的元凶是中共，也揭穿林鄭月娥貌似高官奶媽，原來只是西環的妹仔和扯線公仔，所以面對各界反對各式建議，只能重複修例的逼切性和修補法例漏洞的必要性，由好打得變成人肉錄音機。

大石砸死蟹 不滿溢於言表

「送中」條例備受質疑，連親共人士、媒體也多次呼籲特府從長計議。眼見「送中」條例有夭折危險，所謂中共三大涉港機構，包括中聯辦、港澳辦、全國人大常委會基本法委員會終於坐不住了，於是從幕後走到前台，同時力撐林鄭政府修例，更由中聯辦召集親共人士訓話兼晒馬。

按全國人大常委譚耀宗的說法，中聯辦主任王志民與他們的會面長達1小時45分鐘，但竟然不是互動，而是全程由王志民訓話。王志民甚至重複習近平前年訪港時的指示，要人大代表、政協委員做到「四個帶頭」（帶頭支持特區政府、搞好團結、關心青年、推動香港和內地交流合作）。言下之意，誰再敢妄議中央和習總書記的決策，日後就循送中條例送埋你一份。大石砸死蟹之下，有與會者表示聽後茅塞頓開，其實就是從裝糊塗到完全跪低。

西環的不滿溢於言表，一如立法會親共派班長廖長江所言的西環拆天。廖長江擔心西環拆天是指國歌法問題，他昨日主持《國歌條例》草案法案委員會會議時，與民建聯張國鈞的對話因未熄咪而曝光。張擔心流會，但廖回應說自己無所謂，「但西環實係拆天」。一句西環拆天，猶如鬼拍後尾枕，道出了一班親共議員畏西環如虎的心態，也道出了西環在《國歌法》本地立法、《逃犯條例》修訂中的領導地位。

理論上，保安局局長李家超應擔綱《國歌法》本地立法、《逃犯條例》修訂。然而，本周二立法會《逃犯條例》修訂草案法案委員會的「雙胞」會議休會後，李家超曾與政務司司長張建宗一齊見記者，結果全程由張建宗答問，李家超企足15分鐘粒聲未出。

西環領導中環 香港陷絕境

此情此景，不能不讓人想起林鄭被稱為奶媽的經典一幕。2012年梁振英政府擬推行國民洗腦教育，觸發九萬人包圍政府總部。時任政務司司長林鄭月娥與教育局局長吳克儉出面見記者，吳克儉乖乖站在林鄭後面，由林鄭交代政府方案、回答記者提問。林鄭因頻頻替局長們撲火而有奶媽之稱，孰知，她就任特首後，竟然極速變身西環妹仔，甚至是扯線公仔。

梁振英與張曉明狼狽為奸，讓香港變成中環西環共治，而王志民顯然已不滿足於西環中環「行埋一齊」，而是要垂簾聽政、要西環領導中環，以中共香港工委書記的身份號令中國駐港機構、號令特區政府。西環不只直接插手香港的區議會、立法會選舉，扶植其契仔契女，形成直屬的管治隊伍，還透過林鄭政府干預香港立法、行政、司法，落實中共對香港的全面管治。

王志民昨日向親共陣營明諭，無論是日落條款、取消追溯期，還是港人港審，都不可行。原來這是中共既定方針，難怪林鄭進退失據，既不接受政黨、學者建議，又不撤回修例。她又無心無力打破僵局，以致西環拆天，讓香港陷入被送終絕境。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)